【割地兩檢】批大律師公會過火極端 湯家驊：中央有權明日取消基本法

全國人大常委會去年12月批准《高鐵西九龍站設立口岸實施「一地兩檢」的合作安排》（下稱安排），但大律師公會發聲明質疑法律基礎。行政會議成員湯家驊表示，看到聲明有感慨，指大律師公會以往的聲明用字都較持平、理性、專業及非政客式，但今次的聲明「有違任何正常解讀」的說法過於極端。

湯家驊今早出席商台節目時，開首就強調非為一地兩檢護航，如遇不合理的事就會據理力爭，與是否行會成員無關。他表示，無意與公會對着幹，但認為對方說法忽略終審庭過往審判基本法的基本原則。他又指「法律係技術性的學問」，「無咩人」可以同律師爭論，故此要說出切合討論基本條件的看法。

湯家驊再次提到，憲法是指導性文件，用於處理基本原則，非細緻的議題，與一般法律不同，要從目的、用意去解讀。他指，香港人對憲法研究可能不着重，「希望香港人多啲就憲法作研究」。湯又指不敢指公會缺乏憲法研究，因為公會不乏有人對憲法有研究，但一地兩檢是敏感、政治性議題：「我係會理解大律師公會點解會發出一個咁嘅聲明。」

湯家驊指出，一國兩制是由下而上、港府向中央提出，若指「安排是一國兩制最大的倒退」是過火的說法。他直指：「如果北京唔想一國兩制繼續，使唔使咁麻煩，北京政府絕對有權聽日取消基本法。」

湯家驊提到，據其所屬民主思路的民調，港人對一國兩制沒有增加負面看法，對人權自由保障感到更加樂觀，但國際社會對港法治有負面看法，他指是因為國際社會不了解香港，從負面報道理解香港，才有負面看法。

湯呼籲港人，無論有沒有法律認識，「可能要出多少少力」，令國際給予公平些的評價。

壹周刊: 咩係衰十一 湯家驊

LIHKG @ Android

你要講法律，就要睇埋中英聯合聲明

不過講實際既既支共一向亂鳩黎啦

他指是因為國際社會不了解香港，從負面報道理解香港，才有負面看法。
WTF

咪撚貼佢地同班賤女人講既野啦
冇意思

就係想睇中央取消

中聯辦都有權聽日爆你大鑊

快樓股跌3成

取消囉

又係佢

淚

唔好激親阿爺

中央都有權用坦克碌香港

其實佢老婆仔女係咪比中共監控
條友成日出黎派膠

愛國係自發的

取消

灑

中央唔守法, 仲屌返人地係極端?

快

朝令夕改 不如直接取消哂佢用人治啦 係咪派膠呀

快D取消,之後解散立會同各局,唔洗養懶人